\section{Fischia Il Vento}

\songauthor{Paroles, Felice Cascione, 1943\\
Sur l’air de la chanson populaire russe Katyusha.}
\songinfos{~}

\songintro

\lilypondfile[staffsize=18]{songs/FischiaIlVento/FischiaIlVento.ly}

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{tabular}{ll}
C2 & Ogni contrada è patria del ribelle,\\
& ogni donna a lui dona un sospir,\\
& \textbf{Nella notte lo guidano le stelle,}\\
& \textbf{Forte il cuore e il braccio nel colpir.} (2x)
\end{tabular}

\begin{tabular}{ll}
C3 & Se ci coglie la crudele morte\\
& dura vendetta verrà dal partigian,\\
& \textbf{Ormai sicura è già la dura sorte}\\
& \textbf{Del fascista vile e traditor.} (2x)
 \end{tabular}
 
 \begin{tabular}{ll}
C4 & Cessa il vento, calma la bufera,\\
& torna a casa il fiero partigian,\\
& \textbf{Sventolando la rossa sua bandiera}\\
& \textbf{Vittoriosi, alfin liberi siam.} (3x)\\
 \end{tabular}
 
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\subsection*{Traduction}
{\small
Siffle le vent, hurle la tempête,
Souliers cassés et pourtant il faut aller
Conquérir le printemps rouge
Où se lève le soleil de l’avenir.\\
Chaque contrée est la patrie du rebelle
Chaque femme soupire après lui
Dans la nuit les étoiles le guident
Son cœur et son bras sont forts au moment de frapper.\\
Si la mort cruelle nous surprend
Dure sera la vengeance du partisan
Il est déjà sûr le dure destin
Du fasciste, lâche et traître.\\
Cesse le vent, se calme la tempête
Le fier partisan rentre chez lui
En agitant son rouge drapeau
Victorieux, enfin libres nous sommes.}
\end{minipage}
\\

\textit{Ecrite par un maquisard anti-fasciste, c’est avec Bella ciao la plus célèbre chanson de la Résistance italienne.}
